［區選］今日11.24日任！監察師

-------------------------------------------------

說服屋企人投票
24號當日一早約屋企人食個靚飯再一齊去投票
又或者做孝子賢孫
接出嚟老人院陪一日都好正常 或者投完票去個短程旅行
唔好俾你嘅家人成為保皇黨嘅工具

留意自己屋企地址有冇俾人利用
（雖然已經講到明就算有投訴都唔會影響到今屆投票權，但係呢啲嘢一定一定要主動去制止，以免影響以後）

選舉事務處，會於本月寄出「投票通知卡」。
請各選民務必留意有關來函，核對個人身份。如收到不明人士用了你的地址，請參閱選舉事務處職員的建議(見LINK)

做個盡責公民 監察選舉
你唔單止可以去監票 仲可以留意下

監察1⃣票站內/禁止宣傳區
會唔會有人展示咗選舉單張宣傳品（掌心雷etc）？因為該處係唔可以展示任何選舉宣傳品。
如有，可向當值票站主任投訴
記低當時選舉主任名丶職位 丶發生時間丶詳情。但需要留意任何人士如無選管會成員或票站主任准許，在票站內拍照、錄影或錄音，均屬違法，可被判罰款5,000元及監禁六個月，你可以用紙筆記低記錄。

監察2⃣留意屋苑/附近老人院會唔會有可疑人士
有班人有一定票源 佢哋會派人係屋苑點名
方便佢哋計票
你住緊嘅地方有可疑人士係附近徘徊 你感到不安可以向保安反映 投訴要求佢跟進（雖然有機會真係住喺度）監察佢跟進情況
處理投訴期間 呢班點票黨已經冇咁容易可以點到名 數人數亦都冇咁準確
可以做嘅就係合法情況下打亂佢部署

監察3⃣買票（現金或利益）
假如真係有人向你屋企人買票
呢啲咁影響選舉公義嘅嘢 一定需要舉報
同埋告知你屋企人配合咁樣做係違法
有刑事責任 同時必須要保留一切記錄（錄音丶電話紀錄等等）
報ICAC

監察4⃣勿幫保皇計人數
通常票站門口會有xxx協會做問卷
任何調查都好 會影響票源！
佢哋係親共 幫保皇黨配票/或者睇下邊度需要催票 呢班人係針對佢哋掌握左嘅票源以外去做分析
你可以答佢投左民建聯/認真9UP就得
分數唔好俾滿分 會太假
佢冇權查你身分證 你唔一定係後生仔

配合亂做問卷呢個係超級重要 點解？
因為問卷結果會影響到保皇人手丶摏腳（即係大廈外點名既可疑人士）丶輪椅/資源要調動去邊
保皇黨計票係好準 因為佢會有摏腳每幢公屋樓下數票 + 上門推阿婆去投 + 一堆種票
合法地打亂佢哋點票計劃無風險
一定要答投咗佢！
［做問卷記得要保障自己私人資料］

監察5⃣留意下有冇不合理活動
例如突然間有一條輪椅隊 係團隊式咁樣運作 身上有奇怪識別物（唔同顏色嘅扣針絲帶髮夾等等）
又或者旅遊巴大隊拉人落嚟etc
你可以向信任嘅非保皇團隊反應呢啲異常
佢哋有權向票站主任投訴
投訴未必有用 但可以打亂佢哋計劃
亦都係合法合理嘅

監察6⃣就住違規行為報料

「選舉觀察計劃」報料熱線 Election Observation Hotline
Telegram: @hotline19hkeop
WhatsApp: +85297424472
又或者報料俾傳媒記者（蘋果丶有線丶立場）
監察7️⃣
幫傳真社寫做記錄

精明投票
當日唔需要着黑衫表態
唔好俾對家用呢樣嘢預測人數
遇到任何野都要諗一諗：會唔會影響到選舉結果呢
例如當日比選票你嘅時候 有塗污甚至損毁 請即時向票站人員反映更換 因為呢張將會係無效選票
檢查已換取嘅票 正式投票後亦可以進行投訴 或者報備比記者聽

票站外有任何異常記得影底！

推

得閒嘅夜晚可以去埋監票

Push

Facebook今日有你投左票未嘅選項
大家記得千其唔好㩒！ 你個人紀錄 你睇開咩page，留開咩言，facebook全部都記錄左，如果你㩒左已投，佢可以估到你地投左咩陣營咩人。準確率比票站民調一定高N倍，仲要係即時。

有人話票站外有放低枝cam影住
如果見到問吓係咩人擺？

「突發」請留意票站外有冇人身上掛住個cam

唔知，我都見到有

拍片/相
報料